Modulos: ansible esta comùesto por ellos, administrar sistemas,dispositivosusuarios y muchas mas cosas.

- cada tarea esta asociada a un modulo
- ansible-doc -l: listar todos los modulos disponiles
- ansible-doc modulo: info sobre el modulo 

modulos de ficheros
- acl: establece y obtiene informacion de las listas de control de acceso
- archive: crea un fichero comprimido a partir de una lista de ficheros o estructura de directorios
- assemble: generar un fichero de configuracion desde fragmentos
- blockinfile: inserta/actualiza/elimina un bloque de texto de un fichero
- copy: copia ficheros a ubicaciones
- fetch: obtiene ficheros de un nodo remoto 
- file: establece atributos a ficheros
- find: busca
- inifile: gestiona variables de un fichero INI
- iso-extract: estrae ficheros de una iso
- lineinfile: asegura que una linea esta en un fichero o remplaza su contenido usando expresiones regulares
- patch: aplica parches utilizando GNU patch
- replace: remplaza coincidencias de un texto especifico por otro indicado
- stat: obtiene informacion de ficheros o sistemas de ficheros 
- sincronize: sincroniza utilizando rsync
- tempfile: crea ficheros o directorios temporales
- template: copiar y procesar una plantilla a un nodo 
- unarchive: extraer un fichero 
- xattr establece/obtiene atributos extendidos 

modulos para openssl
- openssl_privatekey: genera claves privadas ssl
- openssl_publickey: genera claves publicas ssl

modulo gestion de paquetes: algunos

- bower: administra paquetes para desarollo web
- bundler:administra dependencias (ruby,gem)
- composer: gestiona librerias php 
- cpanm: gestiona modulos perl (cpan)
- lucy-install: gestiona modulos/librerias de python
- gem: gestiona ruby gems
- maven-artefact: descarga artefacts desde un repositorio maven (java)
- npm: gestiona paquetes node.js con npn
- pear: gestionar paquetes pear/pel (php)
- pip: gestionar librerias python 
- apk: gestiona paquetes android
- apt/apt.key/apt_repository: gestiona apt (debian,ubuntu,ect)
- dnf:gestionar paquetes fedora ç
- macports: gestona paqetes macports (OSX)
- openbsd_pkg: gestiona paquetes openssd
- package: gestiona paquetes genericos (distinge el tipo de OS y usa el modulo correcto)
- pacman: gestiona paquetes de arch linux
- pkg5 : gestiona paquetes para solaris 11 
- pkgin: gestiona paquetes smartOS,netbsd y otros 
- redhat_subserition: administra registros
- yum: gestiona paquetes yum (centos,redhat,ect)
- zypper: gestiona paquetes suse/openSuse

modulo conados y utilidades:

- command: ejecuta un comando
- expect: ejecuta un comando y responde a la introduccion de datos (ansible-playbook -e num=-15 assert playbook.yml)
- raw: envia comandos sin filtar por ssh
- script: trasfiere y ejecuta un script determinado 
- shell: ejecuta la consola
- assert: asegurar que cumple ciertas condiciones
- debug
- fail: falla con un mensaje especifico
- include
- include_role
- include_vars

notificaciones modulos:

- cisco-spark: envia mensajes a un canal o usuario usando cosco spark 
- flowdock envia mensajes (chat colaborativo)
- slack: chat colaborativo empresarial
- hipchat: envia notificaciones
- irc: mensajes a un canal IRC
- jabber
- mattermost: similar a slack de codigo abierto 
- mqt: mensajeria para iot
- nexmo: envia sms 
- pushbullet: notificaciones a dispositivos
- pushover: notificacionen a moviles 
- rocketchat: silimar a slack de codigo abierto
- sengrid: envia emails
- sns: envia mensajes usando amazon (notificaciones amazon)
- telegram
- twilo: mensajes a moviles

modulos bbdd:

- mysql-db: añade o elimina bases de datos
- mysql-replication: administra replicacion
- mysql-user: añade o elimina usuarios
- mysql-varables: administra variables globales
- postgresql-db
- postgresql-ext: administra extensiones 
- postgresql-lang: administra procedimientos almacenados
- postgresql-privs: administra privilegios
- postgresql-schema: añade o elimina esquemas 
- postgresql-user
- mongodb-parameter: gestiona paramentros
- mongodb-user
- influxdb-database: administra bases de datos
- influxdb-policy: administra politicas de retencion
(HPE)
- vertica-configuration: gestiona configuracion
- vertica-facts
- vertica-role
- vertica-schema
- vertica-user
- plasticsearch-plugin
- kibana-plugin
- redis: comandos slave y flush
- riak

Modulo gestion de sistemas

- alternative: gestiona alternativas para comandos (eleguir version de java por ejemplo)
- at: programar ejecucion de comandos
- autorized_keys: gestiona ficheros SSH para las claves para las claves publicas autorizadas
- cron: gestionar tareas programadas 
- crybttab: cifrar dispositivos
- filesystem: gestionar sistemas de ficheros 
- firewared: gestionar fireware
- group: gestionar grupos
- gluster-volme: gestionar volumenes
- hostname: administrar el nombre del servidor
- iptables: trabajar reglas de iptables
- nown-host: añadir o eliminar registros
- lvg: gestionar grupos de volumenes
- mount: montar sistemas de ficheros
- openwnt_init: gestionar servicios openwnt
- ping
- Selinux
- services
- setup: ifo del sistema 
- sysctl: configurar sysctlconfig
- user: gestionar ausuarios 

modulos de windows:

- winacl: establecer permisos a ficheros/directorios
- win-chocolatery: instala paquetes
- wind-command: ejecuta comandos
- wind-copy
- wind-enviroment: modificar variables de entorno
- win-feature: isntalar/desisntalar features
- win-file: crear/eliminar ficheros o directorios
- win-gwt-url
- win-group
- win-msi : instalar desisntalar paquetes msi
- win-ping
- win-reboot
- win-regedit: añadir o eliminar registros
- win-schedule-task: administrar tareas programadas
- win-services: habilitar o desabilitar servicios
- win-shell: ejecutar comandos en consola (powershell)

Modulo control de versiones:

- bzr
- git
- git-config
- github_hooks/keys/relase
- gitlab_group/project/user: crea eliina o actualiza
- hg: mercuarial
- subversion

modulos de instrastructura:

- apache-mod-proxy
- apache2-module
- deploy-helper: adminitra algunos pasos para desplegar una api
- django-manage: gestiona aplicaciones django
- htpassword: administra usuarios para autentificacion basica
- jenkins-jobs: administra trabajos jenkins
- jenkins-plugin: administra los plugings de jenkins
- gira: añade o modifica incidencias en jira

monitoriazacion:

- nagios
- zabbix